連登仔可唔可以求證下 先亂吹口罩係用黎擋病毒

大家可唔可以查下先吹水 查下資料好難？

事實上無論外科定N95都未夠力隔病毒 病毒細到少於0.15微米邊撚個同你地講有口罩入毒氣區都無問題

外科口罩隔到~3微米
N95隔到~2.5微米 但氣密性同規格較高
請參考附錄-1

即係口罩呢樣野主要目的係擋飛沫 防止病毒透過飛沫傳播

口罩唔係比你擋病毒 而係大大減低飛沫傳播既可能性 唔好再on99以為有個N95 就以為自己開金身百毒不侵 見到人咳到仆街 就自己閃人啦

如果口罩100%擋到病毒 醫護人員就唔會中招啦...
事實上戴左都有機會中招
請參考附錄-2

為人為已請戴上口罩 降低病毒空氣傳染機率

附錄-1
咳嗽與打噴嚏造成的飛沫直徑可由 1–2,000 微米 (Micrometer, ㎛) 不等，最普遍的則為 4–8 微米 [2] 。 1 微米等於 0.001 毫米，大家自然無甚概念，不如用頭髮作例：一條人類頭髮直徑約為 50–70 微米，因此至少七粒飛沫排在一起才等於頭髮這麼粗，所以飛沫可說是無孔不入。各位亦可參考以下數字：流感病毒病毒直徑約為 0.08–0.12 微米 [3] 、SARS 病毒直徑平均為 0.078 微米 [4] ，至於中東呼吸系統症候群冠狀病毒 (MERS) 則約為 0.15–0.32 微米 [5] 。

普通的外科口罩普遍由三層物料組成，外層防液體飛濺、中層作為屏障阻擋病菌、內層吸收配戴者釋出的濕氣和水分。 一般而言， 3 微米以上的飛沫都可以被外科口罩隔離——大前題是配戴恰當，例如有顏色或摺紋向下的一面要向外，按好向上的金屬條緊貼臉與鼻，以免側邊留有虛位。

N95 口罩則是美國國家職業安全衛生研究所 (NIOSH) 認證的 9 種防顆粒口罩中最低標準的一個； N 的意思是不適合用於油性的顆粒，例如煮食產生的油煙就是油性顆粒，而人咳嗽或打噴嚏產生的飛沫並非油性，所以戴 N 系口罩煮飯是多此一舉。至於 95 是指，在 NIOSH 標準下，口罩阻隔非常小即約 0.3 微米的顆粒效率達到 95% 。所以， N95 不是特定產品名稱，而是一個標準 [1] 。

附錄-2
去年刊於《美國醫學會雜誌 (JAMA) 》的研究 [6] 曾分析 2,862 名醫護人員的流感患病機率，結果發現醫護人員佩戴 N95 口罩後的患流感機率為 8.2% ，普通外科口罩則為 7.2% ，顯示兩種口罩在預防感染病毒上無顯著差別。由此我們可以推斷，一般人未必需要使用 N95 口罩，只要恰當地配戴外科口罩即可減低自己染病機會。

refer to 立場

推，要分清

完全正確，如果空氣傳播香港應該死一半人
所以唔想死就戴口罩、唔好周圍摸、未洗手唔好掂自己口鼻

推推推推推

"唔好周圍摸、未洗手唔好掂自己口鼻"

+ 唔好卒眼 + 唔好卒眼 + 唔好卒眼

對眼越唔卒得就越痕
但一卒眼手上 D virus 就入左 body fluid

防毒豬咀又得唔得

攞返屋企養菌

Push

我想知如果口罩外面有d 有病毒既飛沬
會唔會穿過口罩入你身體

簡單咁講就係你唔直接掂到就冇事
本身啲菌同病毒就trap左係飛沫度，當係一個vector/medium咁傳播

手術口罩本身有隔水層擋著飛沫
其實細菌病毒又未有咁恐怖識自己郁穿過口罩嘅

除非隻武漢肺炎係空氣傳播 咁預冚球剷啦

推
命就得一條

ching識吾識㗎😅 口罩=萬能㗎，連病毒都擋到㗎喎😅 唔識咪亂噏啦🤭

空氣傳播唔係四隻字咁簡單
要睇埋可以係咩環境下以幾多時間傳播等等做參考
冇人講過口罩係100%防到
但肯定唔戴=中門大開